今日死，同聽日死，又有咩分別？

是咁的，我唔知開咩台好。

「是但啦。」是我的口頭禪。平時不留意，現在想想倒也合理。

這一刻你沒有結束自己的生命，可能明天你也會遇上車禍而死。突如其來的死亡可能令人惶恐，這是因為你沒有看清楚生命的意義，也可能是你還未到過東京看櫻花。今日死了、和明天死掉、與六十年後病死在床上，到底有甚麼分別？地球同樣地圍着太陽而轉，股市每天都會於九時半開市，殯儀館也是每天有人出殯。自殺後會如基督教般所說的有地獄萬劫不復嗎？我不信神，如此荒謬、不合乎邏輯的事沒有辦法令我相信。如果我死了，會有人傷心難過嗎？也許吧，但他們過一段時間也會如常生活。也許...他們過不了多久也會因為某些原因而死去。一切沒有方法預計，亦沒有必要去想、去預計。因為並不重要，沒有事重要。明天突然死了也沒有甚麼好後悔的。

你可以認為我悲觀，也可以認為我樂觀，沒有太大分別。雖然有時生活是快樂的，但我也會覺得寂莫，可能是因為對於其他人和事沒有特別的感覺。只是礙於社會世俗價值觀，我逼不得已才表現出如「正常人」一般。

以上的感受我從來沒有跟任何人透露過，因為我知道社會只會疾呼我沒有靈魂、沒有人性。有陣子我會覺得困惑，但這是我的心底話。

我今日還沒有死去僅只因為我仍有事情想做。並不是因為生命有了意義，只是我給了未來一段時間一個「意義」。比喻來說，像人只能租一間房子來住。房子永遠不會屬於任何人，只不過我不想住在一個骯髒不堪的房子才會為房子佈置一下。生命只是出生、掙扎與死亡的循環，是租房子到租約期滿的循環。

我詞不達意，不期望會有人回應、明白、改變我。只是單純的分享，或者會成為你飯後笑話一則。

2020年5月11日